<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">फसल अस्पताल</string>
    <string name="wait">
भविष्यवाणी तक\nप्रतीक्षा करें</string>
    <string name="spl1">
फसल अस्पताल</string>
    <string name="spl2">
आसान उपचार</string>
    <string name="warn">
कृपया, पहले छवि का चयन करें और अपलोड करें, फिर भविष्यवाणी बटन पर क्लिक करें अन्यथा आवेदन बंद हो जाता है।</string>

    <string name="select">
छवि चुने !</string>

    <string name="predict">
भविष्यवाणी करें !</string>
    <string name="disease">
रोग :</string>
    <string name="head">भविष्यवाणी परिणाम
</string>
    <string name="false_smut">
आभासी कांगियारी</string>
    <string name="neck">गर्दन तोड़</string>
    <string name="bect">जीवाणु पत्ती अंगमारी </string>


    <string name="healt">
कोई बीमारी नहीं</string>

    <string name="hel">\n
आपकी फसल स्वस्थ है और वे किसी भी दवा और औषधि की आवश्यकता नहीं है \n</string>

    <string name="nc">
आज तक, रोग का कोई प्रभावी जैविक नियंत्रण व्यावसायिक रूप से उपलब्ध नहीं है। कवक पर स्ट्रेप्टोमीस या स्यूडोमोनस बैक्टीरिया पर आधारित उत्पादों की व्यवहार्यता और बीमारी के प्रसार / परीक्षण के लिए प्रयोग चल रहे हैं।</string>
    <string name="nb">यदि उपलब्ध हो तो हमेशा जैविक उपचार के साथ निवारक उपायों के साथ एक एकीकृत दृष्टिकोण पर विचार करें। थायरम के साथ बीज उपचार बीमारी के खिलाफ प्रभावी है। चावल के विस्फोट को नियंत्रित करने के लिए एज़ोक्सिस्ट्रोबिन, या ट्रायजोल्स या स्ट्रोबिल्यूरिन के परिवार के सक्रिय अवयवों को भी नर्सरी, टिलरिंग और पैनिकल उद्भव चरणों में छिड़का जा सकता है। शीर्ष पर एक या दो कवकनाशी आवेदन रोग को नियंत्रित करने में प्रभावी हो सकते हैं।</string>
    <string name="np">1. स्वस्थ या प्रमाणित बीज सामग्री का उपयोग करें। \n
                    2. प्रतिरोधी प्रतिरोधी किस्में क्षेत्र में उपलब्ध हैं। \n
                    2. बारिश के मौसम की शुरुआत के बाद सीजन में जल्दी बीज। \n
                    4. अत्यधिक नाइट्रोजन का उपयोग करें और अनुप्रयोगों को दो या अधिक उपचारों में विभाजित करें \n
                    5. नियमित सिंचाई के साथ पौधों को सूखा तनाव। \n
                    6. चावल को ठीक से विकसित करने के लिए एक उचित बाढ़ स्तर रखें। \n
                    7. निरंतर बाढ़ को बनाए रखें और चावल के क्षेत्र के जल निकासी से बचें। \n
                    8. मातम और वैकल्पिक मेजबानों का नियंत्रण बनाए रखें। \n
                    9. यदि सिलिकॉन मिट्टी को मिट्टी की कमी के लिए जाना जाता है। तो केवल सिलिकॉन उर्वरक। \n
                    10. सिलिकॉन के छोटे स्रोतों में उच्च सिलिकॉन सामग्री के साथ चावल की किस्मों के तिनके शामिल हैं। \n
                    11. अपने क्षेत्र को नियमित रूप से लक्षणों के लिए संरेखित करें। \n
                    12. मैदान में कवक के कैरी-ओवर को रोकने के लिए सभी डी संक्रमित पौधों के अवशेष। \n
                    13. आबादी को कम करने के लिए एक सरल और प्रभावी तरीके के रूप में एक फसल रोटेशन</string>
    <string name="fc">10 मिनट के लिए 52 डिग्री सेल्सियस पर बीज का उपचार रोग की घटनाओं को कम करने का एक प्रभावी तरीका है। पोलियो उद्भव (2.5 ग्राम प्रति लीटर पानी) नाल्सो के दौरान तांबा आधारित फफूंदनाशकों के साथ एक निवारक स्प्रे। एक बार पता चलने के बाद, बीमारी को नियंत्रित करने और पैदावार बढ़ाने के लिए कॉपर बेस्ड फफूंदनाशकों से फसल को स्प्रे करें।</string>
    <string name="fb">यदि उपलब्ध हो तो हमेशा जैविक उपचार के साथ निवारक उपायों के साथ एक एकीकृत दृष्टिकोण पर विचार करें। कवकनाशी के साथ बीज उपचार आमतौर पर बीमारी की जांच नहीं करता है। निम्नलिखित उत्पादों के साथ पर्ण-उद्भव (50 से 100%) के दौरान निवारक रूप से छिड़काव प्रभावी हो सकता है: एज़ोक्सिस्ट्रोबिन, प्रोपीकोनाज़ोल, क्लोरोथैलोनिल, एज़ोक्सिस्ट्रोबिन + प्रोपीकोनाज़ोल, ट्राइफ्लोक्सिस्ट्रोबिन + प्रोपीकोनाज़ोल, ट्राईफ़्लोक्सिस्ट्रोबिन + टेबुकोनाज़ोल। अन्य उत्पाद प्रभावी रूप से प्रगति को बाधित करने में मदद कर सकते हैं। पता लगाया गया: aureofungin, captan या mancozeb।</string>
    <string name="fp">
                    1. प्रमाणित खुदरा विक्रेताओं से स्वस्थ बीज लें। \n
                    2. उपलब्ध प्रतिरोधी किस्मों का उपयोग करें। \n
                    3. यदि संभव हो तो बीमारी से बचने के लिए जल्दी से जल्दी पौधे लगाएं। \n
                    4. स्थायी बाढ़ (आर्द्रता में कमी) के बजाय खेतों को गीला करना और सूखना। \n
                    5. नाइट्रोजन का एक मध्यम उपयोग करें, और इसे विभाजित अनुप्रयोगों में विभाजित करें।
                    रोग के संकेत के लिए  \n
        6.Monitor फ़ील्ड। \n
                    7. खेत की मेड़ और सिंचाई चैनल साफ करें। \n
                    8. खेत को खरपतवारों से साफ करें और संक्रमित पौधे के मलबे, मुर्गियों और बीजों को फसल के बाद निकाल दें। \n
                    9. कटाई के बाद खेत की जुताई और सोलराइजेशन से कैरी-ओवर को कम करने में मदद मिलती है। \n
                    10. जहां संभव हो, संरक्षण जुताई और निरंतर पुनरावृत्ति करना। \n
                    11. गैर-अतिसंवेदनशील फसलों के साथ 2- या 3 साल की फसल का रोटेशन।</string>

    <string name="bc">
20 मिनट के लिए 60 डिग्री सेल्सियस पर गर्म पानी में संक्रमित बीजों को भिगोना, 30 डिग्री सेल्सियस पर रात भर उथले परतों में सूखने के बाद या 4 घंटों के लिए 50 डिग्री सेल्सियस पर, बैक्टीरिया की संख्या को काफी कम कर देता है। बीज को पानी में भी डुबोया जा सकता है और माइक्रोवेव ओवन में गरम किया जा सकता है जब तक कि पानी का तापमान पानी के तत्काल निपटान के बाद 73 डिग्री सेल्सियस तक न पहुंच जाए।</string>

    <string name="bb">
यदि उपलब्ध हो तो हमेशा निवारक उपायों और जैविक उपचार के साथ एक एकीकृत दृष्टिकोण पर विचार करें। फिलहाल कसावा बैक्टीरियल ब्लाइट का कोई प्रत्यक्ष रासायनिक नियंत्रण उपलब्ध नहीं है। यदि आप किसी के बारे में जानते हैं तो हमें सूचित करने के लिए आपका स्वागत है। कृपया संगरोध अधिकारियों को रोगज़नक़ की उपस्थिति को सूचित करें।</string>

    <string name="bp">1.प्रमाणित स्रोतों से बीज प्राप्त करें और अपने क्षेत्र में उपलब्ध होने पर, प्रतिरोधी किस्मों को चुना। \n
                    2.संक्रमित प्लॉट से करीब या नीचे की ओर पौधे न लगाएं। \n
                    3.संक्रमित पौधों को बाहर निकाल दें अगर कुछ ही पौधे लक्षण दिखाते हैं। \n
                    4.टिट्स को एक जीवाणुनाशक दवा का उपयोग करके नियमित रूप से कीटाणुरहित किया जाना चाहिए।
                    कम से कम एक बरसात के मौसम के लिए \n
        5.फसल चक्रण और गिरावट का अभ्यास करें। \n
                    6.सभी संक्रमित पौधे के मलबे और खरपतवार जिस पर रोगज़नक़ बच सकता है, उसे हटा दिया जाना चाहिए और जला दिया जाना चाहिए या गहरी बुझानी चाहिए। \n
                    7.बढ़ते मौसम के दौरान रोग के विकास में देरी के लिए बारिश के मौसम की समाप्ति की ओर। \n
                    8.मक्का या तरबूज के साथ कवक कसावा फायदेमंद हो सकता है। \n
                    9.रोग की गंभीरता को कम करने के लिए निषेचन द्वारा मिट्टी की पोटेशियम सामग्री को बढ़ाएं।</string>
    <string name="bio">
जैविक नियंत्रण :
</string>
    <string name="chem">
रासायनिक नियंत्रण :</string>
    <string name="prevent">
निवारक उपाय :</string>
    <string name="click">
सुनने के लिए यहां क्लिक करें</string>


</resources>